\subsection{Análise do Quick Sort}

O algoritmo Quick Sort utiliza a estratégia de divisão e conquista, selecionando um pivô e particionando o array ao redor desse pivô, de modo que os elementos menores que o pivô fiquem à esquerda e os maiores à direita. A complexidade do Quick Sort varia conforme a escolha do pivô.

\subsubsection{Melhor caso: \(\Omega(n \log n)\)}
No melhor caso, o pivô divide o array em duas partes aproximadamente iguais em cada iteração. Assim, a profundidade da recursão é logarítmica e, em cada nível da recursão, são feitas \(n\) comparações para particionar o array. A complexidade pode ser expressa por algo como:
\[
f(n) = n \log n + 3
\]
Onde \(n \log n\) representa as comparações, e \(3\) é a constante \(c\) que representa operações que não dependem da entrada, como a escolha do pivô e outras operações fixas. Portanto, a complexidade no melhor caso é \(\Omega(n \log n)\).

\subsubsection{Caso médio: \(\Theta(n \log n)\)}
No caso médio, o pivô não necessariamente divide o array em duas metades iguais, mas o processo de partição ainda ocorre de maneira equilibrada em várias divisões. Assim, a profundidade média da recursão ainda será proporcional a \( \log n \), e o número total de comparações também será \(n \log n\), resultando em uma complexidade média:
\[
g(n) = n \log n + 4
\]
Onde \(4\) é a constante \(k\) representando as operações fixas, como trocas de elementos e verificações. Portanto, a complexidade no caso médio é \(\Theta(n \log n)\).

\subsubsection{Pior caso: \(O(n^2)\)}
No pior caso, o pivô escolhido é o menor ou o maior elemento, o que resulta em uma partição altamente desequilibrada, onde um dos subarrays é vazio e o outro contém todos os elementos restantes. Nesse cenário, o Quick Sort se degrada para uma estrutura semelhante à de um algoritmo de ordenação por seleção, executando \(n\) comparações em cada nível da recursão, com uma profundidade de recursão de \(n\). A complexidade pode ser expressa como:
\[
h(n) = n^2 + 5
\]
Onde \(5\) é a constante \(d\), representando operações fixas que não dependem da entrada. Portanto, a complexidade no pior caso é \(O(n^2)\).

\subsubsection{Conclusão}
\begin{itemize}
  \item Melhor caso: \(\Omega(n \log n)\)
  \item Caso médio: \(\Theta(n \log n)\)
  \item Pior caso: \(O(n^2)\)
\end{itemize}

O Quick Sort é eficiente na prática devido à sua complexidade média \(\Theta(n \log n)\), mas a escolha cuidadosa do pivô pode evitar o pior caso \(O(n^2)\), como no método da mediana de três ou na escolha aleatória de pivô.
